---
title: Arch AUR nutzt ab Version 4.0 eine auf Git basierende Plattform
date: 2015-06-02T09:03:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Arch Linux
- AUR
- Git
slug: arch-aur-nutzt-ab-version-4-0-eine-auf-git-basierende-plattform
---
Gestern wurde auf der Mailing-List "arch-general" [verkündet](https://lists.archlinux.org/pipermail/aur-general/2015-June/030724.html), dass ab dem 8. Juni 2015 der Umzug von [AUR](https://wiki.archlinux.org/index.php/Arch_User_Repository "AUR") auf eine Plattform die auf [Git](http://de.wikipedia.org/wiki/Git "Git") basiert der Umzug startet. Wer seine Pakete weiterhin betreuen will, muss diese auf der neuen Plattform bis spätestens 07. Juli 2015 unter {{% deadlink %}}[aur4.archlinux.org](http://aur4.archlinux.org){{% /deadlink %}} einreichen. So lange werden die Pakete für die ursprünglichen Betreuer reserviert. Ab dem 8. Juli kann man unter der genannten Adresse dann die Pakete einreichen die reserviert waren aber der jeweilige Betreuer nichts gemacht hat. Am 8. August wird dann aur4.archlinux.org offiziell aur.archlinux.org ab. Änderungen an den Paketen die zwischen dem 8. Juli und dem 8. August erfolgen müssen unter aur4.archlinux.org eingereicht werden.

Eine kurze Anleitung zum Einreichen auf der neuen Plattform findet man im [Wiki](https://wiki.archlinux.org/index.php/Arch_User_Repository). Wer Probleme mit der neuen Plattform hat, kann diese im Bugtracker melden.
